%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt, tikz]{standalone}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
%\usepackage[screen]{geometry}
\usepackage{tikz}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}
\def\nombre{25}

\begin{tikzpicture}[scale=.8]
  \foreach \a in {1, 2, ..., \nombre} {
    \draw (\a, 0) -- (0, {\nombre-\a+1});
  }
  \draw ({.75*\nombre}, {.75*\nombre}) node[anchor=north east, text width=8cm, align=right]{\Huge Combien ces \nombre{} droites ont-elles de points d'intersection ?};
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[scale=.5]
  \foreach \a in {1, 2, ..., \nombre} {
    \begin{scope}[rotate={360*\a/\nombre}]
      \draw ({-\nombre}, 1) -- ({\nombre}, 1);
    \end{scope}
  }
  \draw (0, {-\nombre}) node[anchor=south, fill=white, opacity=.8, text opacity=1, text width=10cm, align=center]{\Huge Combien ces \nombre{} droites ont-elles de points d'intersection ?};
\end{tikzpicture}
\end{document}
